［跪求西環寶翠人入］認清𠝹票鬼 救回寶翠區！

「獨立泛民」「親建制」素人 被質疑𠝹票 曾為鄭泳舜助選 「民主派」自認世界仔想見識

【明報專訊】今屆區議會選舉選情激烈，勝負可能在一百幾十票之差。今年泛民和建制在部分選區都面對疑被𠝹票風險，有自稱獨立民主派年輕人空降對撼民主黨候選人，但被發現昔日曾為民建聯助選；亦有標榜愛國愛港、匡扶政府的政治素人組聯盟參選，專門對撼工聯會和民建聯候選人，被質疑「扮建制」（見另稿）。面對這類被視為「邊緣人」的對手，有泛民候選人擔心選情受影響，亦有建制候選人「相信街坊是心水清」。

明報記者 楊康琪

出戰中西區寶翠選區的民主黨楊浩然，在上屆區選對撼報稱獨立的葉永成，以69票落敗。楊今屆再接再厲挑戰葉，但在提名期最後一天，報稱社會企業顧問的馮敬彥突空降參選。馮在社交網站分享反修例遊行相片，註有「香港人加油」字眼。但馮被網民發現曾出席中聯辦酒會，甚至去年立法會九龍西補選中為民建聯鄭泳舜助選，而被質疑「扮黃絲」。

空降者：倘扮黃不會貼酒會照 民主黨人：靠選民看清

馮敬彥接受本報查詢表示，若自己是中聯辦的人，根本不會提出五大訴求、或明言要捍衛大家討論港獨的自由。他形容自己是「世界仔」，出席中聯辦酒會甚至為鄭泳舜助選「只是想見識下」，亦曾與民主黨主席胡志偉合照。「我是有參加建制活動，但不能因此指我與建制派有關。如果我想扮黃，為何要在社交網站上分享出席中聯辦酒會的相？」馮強調自己是「獨立民主派」，「我不會透露有否衝擊過，但我都是黑衣人……我是不會怪責或否定前線的行動」。

對於有自稱「獨立民主派」候選人空降，楊浩然擔心影響選情，指自己上屆以些微之差落敗，「現時要靠選民自己看清楚」。楊又稱網上討論區有很多證據證明馮敬彥有建制背景。

寶翠人，一定要認清馮敬彥嘅真面目，嗰頭痴埋建制到 ，呢頭又扮曬獨立，話唔係𠝹票都冇人信

一定要傳開俾多啲人知，唔可以再俾寶翠區落入啲建制派手中

自己社區自己救
寶翠人加油 香港人加油

西環寶翠區嘅人全部同我入嚟！再唔入嚟香港就會輸！

之前已經有其他巴打貼過佢啲衰野架啦
歡迎大家繼續爆料

最緊要就係令到寶翠街坊認清佢真面目

拒絕「假獨立 真建制」

屌都唔知佢收左幾多錢先可以咁樣出賣靈魂

Push

push

甴近平

1

2

3

4

5

大把呢d閪人，筲箕灣有個張文嵩又係咁

區內AirDrop

-

兄弟爬山 制度內外 缺一不可
用人情牌打區選
11.24區議會 你可以做....

Tui